他們曾說過……

他們曾說過……

1989年5月，王丹聯同其他學生在北大宣佈罷課。

「人類歷史以無情的過去向人們警示：一個民族的走向往往決定於抉擇的一瞬間。任何猶豫和等待都將貽誤我們又一次張開強勁風帆的時機！

現在至少我們已經可以認識到，做出這個抉擇的權力根本不屬於任何一個政治利益集團，不屬於任何一個政府，更不屬於任何一個領袖。這個抉擇權應當屬於大家，屬於人民。」

相關新聞：寄語港人︰在有限時日爭取更多

——八九學運領袖王丹與北京大學同學創辦《新五四》雜誌，1989年4月5日創刊號發了一份「新五四宣言」

上一則
上一則
寄語港人︰在有限時日爭取更多

下一則
下一則
港聞專題：解密檔案揭英部署國際安全網 防中共武力侵港

寄語港人︰在有限時日爭取更多
六四30年：監控我的人都同情我天安門母親張先玲